二手樓頻蝕讓10宗,最大額損手820萬

本港經濟勢走下坡，衝擊樓市前景，心急業主寧蝕讓都要出貨套現。「港版國安法」草案推出逾十天，二手市場錄至少約10宗住宅帳面損手買賣成交。當中牛池灣峻弦高層戶，原業主持有僅一年，以826萬元低市價轉售，未計辣招稅，帳面已損失約70萬元。

市場消息稱，上址屬項目3座單位，實用面積501方呎，原業主急需套現，四月底連額外印花稅叫價835萬元放盤。由於叫價已低市價約8至10%，即吸引多組睇樓客參觀，議價後再減9萬元，獲同區用家承接，呎價16,487元。原業主去年五月以逾890萬元購入後一直自用，若連同辣招稅計，蝕逾150萬元。

代理籲撤辣助上車
事實上，新冠肺炎疫情爆發後，過去約三個月期間，二手樓市至少已錄逾80宗帳面虧蝕個案，大埔比華利山別墅佔最多。當中，包括銀池道雙號屋，實用面積2,048方呎，曾叫價2,800萬元放盤，市傳減至2,448萬元獲承接，呎價11,953元。原業主持貨約九年，帳面貶值逾820萬元，為近日最大額損手個案。

資料顯示，九龍城金‧御門低層單位，實用面積506方呎，亦以約800萬元登記售出，呎價15,810元。原業主持貨約五年，是次成交價較購入價低約1.4%。

此外，多個大型私人屋苑，近日都錄劈價或低市價成交。香港置業梁國輝指，鴨脷洲海怡半島27座中層E室，實用面積736方呎，以1,500萬元放盤約兩個月，減價157萬元，獲同區分支家庭以約1,343萬元購入，呎價約18,247元，低市價約3%。

收租業主沽優質貨，世紀21日昇蔡嘉駿稱，北角城市花園10座低層連平台戶，原為長線投資物業，享海景，實用面積988方呎，放盤五個月，累減100萬元，以1,600萬元易手，呎價16,194元。原業主持貨約七年，帳賺650萬元。他認為，政府應撤銷辣招稅，增加二手市場買賣放盤，讓市民可以較容易上車。

寶翠園四個月冧14%

豪宅屋苑跌勢更急，市場消息稱，西區寶翠園6座中層單位，實用面積約905方呎，市傳剛售2,130萬元，呎價約23,536元。資料顯示，同座同面積單位，今年二月曾售2,480萬元，至今樓價跌約14%，重返去年中價位。

mola mola

十日十宗

比華利山幾錢先見底

11000一尺
尺價平過長洲

好正
成個post 都無晒AA 狗
之前班AA狗仲串人無落街睇盤
心諗， 收皮 la

唔計

樓市gogogo

你一post啲減價盤新聞
一定被標籤為淡痰

唱衰就等自己上車

信國國家，冇事嘅冇事嘅

gone gone gone

屌跌極都係8M以上嗰啲
本身都買唔起

比華利山本身都炒唔起架啦

我會唔會已經氾咗
割安發嘅呢？

都唔使賤買到咁囉
可能嗰間嘢有鬼呀

係唔係徐淑敏嗰間

十間都有鬼
你都on9
gone gone gone

仲肯接火棒個班真係夠晒弱智

其實呢個盤衰咩 衰當初炒到太熱？

認真 蝕讓不嬲都有
旺市都一樣會有 而家國安法係有啲人會腳軟走貨既

不過你真係落街睇下盤就會心諗屌出聲 又話減 減條撚，起碼上車盤冇平到。

認真，睇左盤先駁我，拗冇用

有無問agent 先
班樓主軟皮蛇晒la

十間蝕讓??

位置極濕鳩
基本果邊d樓都低水過日出康城

咁當初又賣到咁貴？ 位置差唔係問題，投資角度既話

起到山墳咁
恆地溢價高
住得獨立屋既人大撚把選擇

睇咩價位，用家盤5%已經好盡..再多已經好難..

AA狗叫價再開高五成
樓市就升五成
龍市gogogo

九年供得幾多
點都係賺

唔計

比華利山不嬲升市都蝕
同某灣一樣

接火棒

樓主喺第二個post 先比人話係AA

龍二調整啫

咁呢個世界邊有人諗到先有送中、後肺炎、後國安法、後制裁、後一國一制、後300萬人移民五眼聯盟先得㗎

缺少任何一樣都真係推唔跌個樓市㗎

唔計 唔計

其實而家都唔會點跌
不過起碼唔會再大升先

傻豬嚟嘅 1000萬以上 少人接到 蝕讓平常事
連登有AA狗無錯
但係AA唔一定要唱升 因為大跌市啲業主趕住出貨 佢哋都有佣金賺
AA最驚無成交架咋
唔好咁傻見人話升就屌人AA狗

6月唔計

有無破頂case?

勁迫加埋後面個觀音 成個山墳咁。
又冇配套

要錢唔要貨

大埔比華利山不嬲係炒家墓場

召喚自住驚閪黨

次次都係比華利山

香港市 仲有人買樓

全港過百萬個單位
你拎十個黎做代表
算乜?

利申：想樓價仆街

驚乜尻
有中共
唔怕

only

減唔夠一百萬都唔好搵我

自住驚閪

蝕多d